Пусть некоторое утверждение верно для n = 1 и из того, что оно верно для n = k, следует, что оно верно и для n = k + 1. Тогда оно верно `$AA in NN$`

#### Пример 1
Доказать формулу  суммы n членов геометричской прогрессии
```asciimath
S_n = b = bq = bq^2 + ... + bq^(n-1) = (b(1-q^n))/1-q, q cancel(=) 1
```
1) Для n = 1   `$S_1 = b = (b(1-q))/(1-q)$`  верно
2) Пусть формула верна для n = k:  `$S_k = (b(1-q^k))/(1-q)$`
3) `$S_(k+1) = S_k + bq^k = (b(1-q^k))/(1-q) + bq^k = (b(1-q^k + q^k + q^(k+1)))/(1-q) = (b(1-q^(k+1)))/(1-q)$`
ЧТД
При бесконечно убывающей геометрической прогрессии т.е. `$abs(q) in (0,1)$`
```asciimath
EE lim_(n->oo)S_n = lim_(n->oo)((b(1-q^n))/(1-q)) = b/(1-q)
```
Полученное выражение называют суммой "всех" членов бесконечно убывающей геометрической прогрессии